Q1) What is the main responsibility of the ClassLoader in JVM?
a) Executing bytecode
b) Loading class files into memory
c) Managing garbage collection
d) Compiling Java code to bytecode
ANS: B)

Q2) The Java Heap Memory is used for storing:
a) Primitive local variables
b) Objects and instance variables
c) Method calls
d) Class definitions
ANS:b)

Q3) Which part of the JVM executes Java bytecode?
a) Just-In-Time (JIT) Compiler
b) Java Virtual Machine (JVM) Interpreter
c) Java Development Kit (JDK)
d) Java Runtime Environment (JRE)
ANS: A)

Q4) What is the purpose of the Just-In-Time (JIT) compiler in JVM?
a) Convert Java source code into bytecode
b) Interpret bytecode one instruction at a time
c) Convert bytecode into native machine code at runtime
d) Load Java classes into memory
ANS: C)

Q5) Which of the following is the highest-level class loader in the JVM hierarchy?
a) System ClassLoader
b) Bootstrap ClassLoader
c) Extension ClassLoader
d) Custom ClassLoader
ANS: B)

Q6) Which of the following class loaders loads classes from CLASSPATH?
a) Bootstrap ClassLoader
b) Extension ClassLoader
c) System (Application) ClassLoader
d) Native Method ClassLoader
ANS: C)

Q7) What is the output of the following code?
public class Test
{
    public static void main(String[] args)
    {
         System.out.println(String.class.getClassLoader());
    }
}
a) null
b) Bootstrap ClassLoader
c) AppClassLoader
d) Exception at runtime
ANS: NULL

Q8) What is the output of the following code?
public class Test
{
    public static void main(String[] args)
    {
        System.out.println(Test.class.getClassLoader());
    }
}
a) null
b) Bootstrap ClassLoader
c) AppClassLoader
d) PlatformClassLoader
ANS: B)

Q9) What is the output of the following code?
public class Test
{
    public static void main(String[] args)
    {
        System.out.println(Test.class.getClassLoader().getParent());
    }
}
a) null
b) Bootstrap ClassLoader
c) AppClassLoader
d) PlatformClassLoader
ANS:D)

Q10) What is the output of the following code?
public class Test
{
    public static void main(String[] args) throws ClassNotFoundException {
        ClassLoader cl = ClassLoader.getSystemClassLoader();
        Class cls = cl.loadClass("java.lang.String");
        System.out.println(cls.getClassLoader());
    }
}

a) null
b) Bootstrap ClassLoader
c) Exception at runtime
d) System ClassLoader
ANS: A)
==========================================================================================
MCQs :
-------
Q1) Find the Output :

public class Test
{
    static
    {
        System.out.println("Static Block Executed");
    }
    public static void main(String[] args)
    {
        System.out.println("Main Method Executed");
    }
}
ANS: Static Block Executed
     Main Method Executed


Q2) Find the Output :
class A
{
    static
    {
        System.out.println("Class A Static Block");
    }
}

class B extends A
{
    static
    {
        System.out.println("Class B Static Block");
    }
}

public class Main
{
    public static void main(String[] args)
    {
        B obj = new B();
        System.out.println("Main Method");
    }
}
ANS: Class A Static Block
     Class B Static Block
     Main Method

Q3) Find the Output :

public class Test
{
    static
    {
        System.out.println("Static Block Executed");
	    System.exit(0);
    }
}
ANS: Runtime Error

Q4) Find the Output :

class Demo
{
	{
		System.out.println("Non-Static Block in Demo");
	}

    public Demo()
	{
        System.out.println("Constructor of Demo");
    }

	static
	{
        System.out.println("Static Block in Demo");
    }
}

public class Test
{
    public static void main(String[] args)
	{
        Demo d1 = new Demo();
        Demo d2 = new Demo();
    }
}
ANS: Static Block in
     Non-Static Block in Demo
     Constructor of Demo
     Non-Static Block in Demo
     Constructor of Demo

Q5) Find the Output :

class X
{
    static
	{
        System.out.println("Class X Static Block");
    }
}

class Y extends X
{
    static
	{
        System.out.println("Class Y Static Block");
    }
}

public class Test
{
    public static void main(String[] args)
	{
        X obj1 = new X();
        Y obj2 = new Y();
        Y obj3 = new Y();
    }
}
ANS: Class X Static Block
     Class Y Static Block

Q6) Find the Output :

class Test
{
    static
    {
        System.out.println("Static Block Executed");
    }

    static void display()
    {
        System.out.println("Static Method Executed");
     }

    public static void main(String[] args)
    {
        System.out.println("Main Method Started");
        display();
    }
}
ANS: Static Block Executed
     Main Method Started
     Static Method Executed

Q7) Find the Output :
class Demo
{
  public static final int VALUE;

    public static void access()
    {
        VALUE = 50;
        System.out.println("Value is :" + VALUE);
    }
}
class Test
{
	public static void main(String[] args)
	{
        Demo.access();
    }
}
ANS: java: cannot assign a value to static final variable VALUE


Q8) Find the Output :

class Demo
{
  public static final int VALUE;

    static
    {
        VALUE = 50;
        System.out.println("Value is : " + VALUE);
    }
}
class Test
{
	public static void main(String[] args)
	{
       System.out.println("Main Method VALUE = " + Demo.VALUE);
    }
}
ANS: Value is 50
     Main Method VALUE = 50

Q9) Find the Output :

class Singleton
{
    private static Singleton instance;

    static
	{
        instance = new Singleton();
        System.out.println("Static Block: Singleton Instance Created");
    }

    private Singleton()
	{
        System.out.println("Constructor: Singleton Object Created");
    }

    public static Singleton getInstance()
	{
        return instance;
    }

	public void greet()
	{
		System.out.println("Hello Everyone!!!");
	}
}

public class Test
{
    public static void main(String[] args)
	{
        System.out.println("Main Method");
        Singleton obj1 = Singleton.getInstance();
		obj1.greet();
    }
}
ANS: Main Method
     Constructor: Singleton Object Created
     Static Block: Singleton Instance Created
     Hello Everyone!!!

Q10) Find the Output :

class Foo
{
	Foo()
	{
		System.out.println("No Argument constructor..");
	}

	{
		System.out.println("Instance block..");
	}

	static
	{
		System.out.println("Static block...");
	}

}
public class Test
{
	public static void main(String [] args)
	{
		System.out.println("Main Method Executed ");
	}
}
ANS: Main Method Executed

Q11) Find the Output :
class  Alpha
{
	static
	{
		System.out.println("A");
	}

	{
		System.out.println("B");
	}

	Alpha()
	{
		System.out.println("C");
	}
}
class Beta extends Alpha
{
	static
	{
		System.out.println("D");
	}

	{
		System.out.println("E");
	}

	Beta()
	{
		System.out.println("F");
	}

}
public class Test
{
	public static void main(String[] args)
	{
		new Beta();
	}
}
ANS: ABCDEF


Q12) Find the Output :

class Demo
{
    static
	{
		i = 100;
	}

        static int i;
}

public class Test
{
    public static void main(String[] args)
	{
        System.out.println(Demo.i);
	}
}
ANS: 100

Q13) Find the Output :
class Demo
{
    static
	{
		i = 100;
		System.out.println(i);
	}

        static int i;
}

public class Test
{
    public static void main(String[] args)
	{
        System.out.println(Demo.i);
	}
}
ANS: java: illegal forward reference

Q14) Find the Output :
class Demo
{
	{
		i = 100;
		System.out.println(i);
	}
        int i;
}

public class Test
{
    public static void main(String[] args)
	{
          new Demo();
	}
}
ANS: java: illegal forward reference

Q15) Find the Output :

class  Alpha
{
   public static final int A;

   static
   {
     print();
	 A = 100;
   }

   public static void print()
   {
     System.out.println("Default value :"+A);
   }
}
public class Test
{
	public static void main(String[] args)
	{
		System.out.println("User value :"+Alpha.A);
	}
}
ANS: Default value :0
     User value :100

Q16) Find the Output :
class Test
{
	public static final Test t1 = new Test(); //t1 = null;

    static
	{
	   System.out.println("static block");
	}

	{
	   System.out.println("Non static block");
	}

	Test()
	{
		System.out.println("No Argument Constructor");
	}
}

public class Demo
{
	public static void main(String[] args)
	{
	   new Test();
	}
}
ANS: Non static block
     No Argument Constructor
     static block
     Non static block
     No Argument Constructor

Q17) Find the Output :
class Sample
{
	static
	{
		System.out.println("Static Block");
		x = m1();
		System.out.println(Sample.x);
	}

	public static int m1()
	{
	   System.out.println("Static Method");
	   return 100;
	}

	static int x;
}
public class Test
{
	public static void main(String[] args)
	{
		System.out.println(Sample.x);
	}
}
ANS: Static Block
     Static Method
     100
     100

Q18) Find the Output :
class  Alpha
{
   public static void print()
   {
       x = 100;
	   System.out.println(x);
   }

   static int x;
}
public class Test
{
	public static void main(String[] args)
	{
		Alpha.print();
	}
}
ANS: 100

Q19) Find the Output :

class  Alpha
{
   public static final int MAX_VALUE = 100;

   static
	{
	   System.out.println("Static Block");
	}
}
public class Test
{
	public static void main(String[] args)
	{
		System.out.println(Alpha.MAX_VALUE);
	}
}
ANS: 100

Q20) Find the Output
class  Alpha
{
   public static final int MAX_VALUE = access();

   static
	{
	   System.out.println("Static Block");
	}

    public static int access()
	{
		return 100;
	}

}
public class Test
{
	public static void main(String[] args)
	{
		System.out.println(Alpha.MAX_VALUE);
	}
}
ANS: Static Block
     100

Q21)
public class StaticTrick
{
    static
    {
        System.out.println("Static block: y = " + y);
        y = 20;
    }

    static int y = 10;

    public static void main(String[] args)
    {
        System.out.println("Main: y = " + y);
    }
}
ANS: java: illegal forward reference

Q22)
class A
{
    static
    {
        System.out.println("Class A static block");
    }
}

public class StaticTrick
{
    static
    {
        System.out.println("Class StaticTrick static block");
    }

    public static void main(String[] args)
    {
        System.out.println("Main method");
    }
}
ANS: Class StaticTrick static block
     Main method

Q23)
class Parent
{
    static
    {
        System.out.println("Parent static block");
    }
}

class Child extends Parent
{
    static
    {
        System.out.println("Child static block");
    }

    public static void hello()
    {
        System.out.println("Hello from Child");
    }
}

public class StaticTrick5
{
    public static void main(String[] args)
    {
        Child.hello();
    }
}
ANS: Parent static block
     Child static block
     Hello from Child

Q24)
public class StaticTrick9
{
    static StaticTrick9 obj;

    static
    {
        obj = new StaticTrick9();
        System.out.println("Static block executed");
    }

    StaticTrick9()
    {
        System.out.println("Constructor executed");
    }

    public static void main(String[] args)
    {
        System.out.println("Main method");
    }
}
ANS: Constructor executed
     Static block executed
     Main method

Q25)
public class StaticTrick
{
    static final int X;
    static final int Y;

    static
    {
        X = 5;
    }

    static
    {
        Y = 10;
    }

    public static void main(String[] args)
    {
        System.out.println("X = " + X);
        System.out.println("Y = " + Y);
    }
}
ANS: X = 5
     Y = 10